求救 cat6線上唔到網

是咁的
裝修師傅幫我入牆整左條cat6
但係上唔到網 如果用番我果條就上到

可唔可以剪左我果條 入牆之後自己夾番個頭？
咁出果面又點處理？

正常係
佢打錯色
你上網搵返type b 跟住黎打就得

橙白 橙 綠白 藍 藍白 綠 啡白 啡
佢打錯線啦

你去買把 rj45 鉗 同買兩粒 rj45頭
返黎自己打返就得

打錯線 綠白同藍白兩條對調
你剪左佢再打過啦

問題黎啦

一面係RJ45頭, 另一面係入牆既插頭位黎, 比我插條LAN入去連電腦
咁我依家重新夾過 RJ45,

入牆插頭果面洗唔洗搞?

其實兩面一齊錯係會上到網

所以你夾完試下先
唔得先搞

THX
GOOGLE過, 話CAT6會自動認D線, 就算錯都會上到網
但係依家上唔到

拆個 panel 出黎睇吓
多數有顏色同type a/b 對返
睇吓師父係插a定b
佢插a 你個頭就打a
佢插b 你個頭就打b
兩邊一樣就得
佢鳩插就打鳩佢再插過
基本上a同b 都得, 但打type b 應該佔9成以上

因為佢第一次都夾錯, 我唔想再搵佢搞
HKBN未必會理我條線...唔係佢D機出事

上網話認返係straight through 同crossover 線
唔係鳩打都認到

我估佢都係9插,
姐係RJ45只要跟番入牆插就可以
THX, 聽日買個夾先搞

原來係咁, 咁我試下夾番 THX

如果panel係用免工具嘅，試吓改番啲線排位試試，總之 水晶頭 pin1 同顏色去番 panel pin1

邊個係PANEL? SOR 唔太識依D名
姐係連住電腦果面係 1 2 3 4
RJ45跟番1 2 3 4就可以?

係中間開皮掉轉返條線咪得

唔太明

哦, 明白, 聽日開黎睇睇先, THX

即係入牆既RJ45插座(乸)
你折開個掣位睇睇佢啲線點排
有啲RJ45乸係可以免工具的，如果係嘅話你跟番電腦果面 12345678 對番RJ45乸 12345678
咁就"有機"唔駛買工具又攪得掂
唔係就買把鉗，買個cat 6 頭

你認真？
行電就得
而家行data , 就算用豆夾都冇原本噤好
其次之後有改動又要再跟返, 依個絕對係最差方法

係啦，high speed data cable 要twist pair 又要double shielding etc 先攪得掂，唔係就咁駁埋就得

我試過自己悍頭攪HDMI cable, 1080p ok, 無咗少少twist pair , 一去4K 就唔得

係自動認cat幾線同係唔係crossover線
d 線入面d芯夾錯就用唔到

cat6 線有條硬膠芯, 好難夾(以前自己夾開cat5
幾年前hkbn 打上cs 問話一個客戶可以有一次免費上門改位(裝修後)
(裝修已拉Cat-6) 但信唔過d 裝修佬夾線
自己已係黃金地下間線鋪買晒cat-6既牆制插位
叫左師傅上黎再拉過hkbn 條線
hkbn 上到黎幫我再叫佢幫我夾返好d intranet 頭同針線(牆制)
但d 牆制佢用返hkbn 既料, 無用到我cat-6果d
比左100蚊另外我自己黃金買d 牆制見無用既比晒佢

一樣的
只會分A B線色打法
唔會分cat5,6

打得咁樣衰🙈

你會見到有寫a 同 b 既顏色
跟b 打就係
想唔用korne 刀打
就開長啲皮 用他筆 幫手打落去
打左先剪走長左既部分

我細個俾老豆剪網線都係照博 豆都無用

⼁乛⼀⼀⼀⼂⼃依d係咪免工具既？
唔太識 thx

淘粒 呢d自己搞惦

依家淘野 要等到月中先有呀...

係免工具
拆開就見到佢點插

個殼裏面會標門顔色
對返有有錯就得

你對自己用嘅野要求噤低我都冇辦法

如果佢旁邊有寫就就噤對返就得

呢d 自己識都係自己搞好d d 裝修師傅唔識亂9咁黎盞搞

我個concept有無錯
另一面rj45係錯左 變左1234 65 78

咁我免工具panel果面都要1234 65 78？
試左唔得
定係要做番12345678？

重有 係咪就咁夾落個gap就得 唔洗剪開d膠？

依個係1234 6578但唔得

佢panel 跟b 嘅顔色
你rj45果邊就打
橙 白橙 綠 白藍 藍 白綠 啡 白啡

Panel 果邊你怕條線唔夠實可以用界刀冇開封果邊壓實佢

佢PANEL都係亂打....
咁姐係點都要重新打過RJ45 同PANEL
如果可以比100搵人搞掂就算 真心煩

琴日先自己拉完線
整左三隻panel
打左6隻rj45頭

開心上網

PANEL你有無用工具壓實佢?

免打工具
唔洗煩

THX

100蚊
有工具順路就話姐
淨係買把rj45鉗都成百蚊
100蚊計埋車錢時間真係蝕比你

所以都係自己去買夾 自己搞
睇下聽日黃金開唔開

唔好搞panel果面
搞水晶頭果面
一把鉗月7x （綠色果把）最平最好

最快最簡單 水晶頭 條線開皮 掉返果兩隻色 錯左既
落豆豆 唔洗搞咁多

2面都打錯線 點都要搞

咩係豆豆？

買把鉗 水晶頭 執過哂啦

新年要搞呢d 真心燥

個裝修佬真心仆街 唔識夾又唔出聲
兩邊個頭都亂q 咁夾

唔洗啦bro
有d野自己搞一次重好
叫識多樣野

算啦 佢有提過佢唔太識
我無怪佢

怕Ching 打到過埋年都未打好

已肯定
無初4都無工具
明線頂住先都得

求其買係cat6都得

0.33果隻你督撚到佛誕都未打得好
同埋唔好靠RJ鉗個平口剪 另外買把水口剪好過

唔洗打頭夾 拎他筆都隊得入 我成日冇夾都係咁做 不過辛苦d

咁撚勁
我都係用夾算啦 新手唔好搞咁多

sorry bro
想問下個免工具d色係錯既？
點分123456789？

1234
5678？

用B

但係你睇下B, 佢叫你綠白 同 綠放一前一後咋WOR?
跟色就岩?

係

去天駿買架餐夾啦
水晶頭又有 夾夾又有 lan線成桶又有

都係唔得, 屌佢老母

跟住打都唔得
你住邊頭？ 睇吓有冇機會行過望吓

新界呀....我決定打上HKBN搵人CHECK線, 之後比錢個師傅搞算
我都唔撚明點解會唔得
張圖叫我入咩色就入咩色, 扭實曬唔會掉出黎都係無反應

慢慢冷静d 對多次, 壓實d 線
基本上唔得嘅原因 95％都係手工差
壞頭嘅機會好少, 我以前打過起碼幾千個頭得唔夠10個有問題
再肯定2面都係用打 type b

好

試左, 都係唔得, 我放棄
搵人整算

多謝咁多位爸打意見

試下打去HKBN 話上唔到網 搵師父上門啦
佢打俾你個陣, 你老實同佢講, 想搵佢幫你搞, 問佢得唔得, 俾返錢佢
整完再請佢飲野啦

照計你跟番佢錯 1234 6578就得
另外 RJ45 TIA568B公 pin 1 係咁

睇圖, 其實係咪3同5掉轉咗?

依個係裝修整既

我已經買左個免工具, 佢寫咩色 我就入咩色
都係唔WORK

1.確定左線路有冇斷先，搵他標續他芯線他他佢
2，
買呢舊睇下邊條唔通，深水埗有得買
（即係夾左頭之後）

我跟圖既B
橙橙白藍藍白咁入

RJ45就
橙白燈 綠白綠
藍藍白啡啡白

買銷量最高果啲咪得
我用開呢隻工程用都係咁

唔再買野啦..依D又係用一次
咁比錢師傅整算
買下買下同叫人整無分別

你係噤諗冇錯
但對於識嘅人就真係好簡單, 只係唔想你嘥錢係依d地方
你只你差一個臨場話比你知錯乜嘅人

即係兩邊都用免工具, 跟B, 都係唔得 ?
另外pin 1 無認錯吧? 倒勾向下，左手邊第一條先係pin 1

如果你有spare線無用，你重可以試吓剪線再夾去個兩個免工具再試
如果得，即係話入牆線唔得， 咁又要俾多D錢再拉過線

用返自己個條上到網 做咩唔用返

無計

免工具佢唔係12345678
係
1234
5678

應該咁講. 應該以上面既次序黎排B 定係跟免工具上面D色黎排?
免工具下面寫既色係
橙白 橙 藍白 藍 綠白 綠
咁樣去, 我都唔知佢係咪自動排左1234而我唔知

我知B係咁排
但係免工具上面既排法係我果個

我唔知佢係自動幫我排定 我人手揀B黎搞
如果我人手揀B黎搞 咁要搵邊個係PIN 1
佢唔係12345678
係分2排
1234
5678
咁

其實我明
問題係
B排法係 橙白 橙 綠白 藍 白藍 綠 白啡 啡

但係免工具上面有D圖話比你知排位同色係如下:
橙白 橙 綠白 綠
白藍 藍 白啡 啡

1. 我上YOUTUBE睇, D人都係跟番免工具既圖去排色
2. 我已經係2面都跟免工具既圖去入色線

除非你話我應該無視免工具上面既圖
應該自己搵PIN 1-8 再 放入B排法既線先岩
咁我認我唔岩

樓主係用免工具
樓主已經用左頭上面嘅type b 嘅顏色接線
兩面都type b 而且接得啱就應該通
但而家唔通就係其他問題

不過你提出嘅野並唔合理
1）免工具嘅頭（pin 個位）應該係睇唔到顏色
2）用得免工具嘅頭自然有原因, 好多地方都用免工具嘅頭, 而且出得應該唔會太差
3）樓主就係乜都唔想買先用免工具, 你就話乜都買, 用返你認為啱果套, 條條大路通羅馬, 而家理論上係冇問題, 只係實際唔得, 最好嘅方法就係理解問題而去解決, 係理論錯定其他因素, 而唔係淨係用返舊方法
4） 樓主已經決定搵師父, 噤就比師父解決, 我相信一個開明嘅師父係會話返比佢知衰乜

如果你係兩邊都用免工具, 兩邊你都重新駁過, 唔理係panel 定RJ45水晶頭,其實跟足個免工具color code駁線就啱
佢叫你駁橙色就橙色, 綠色就綠色

致於
1234
5678
呢個係佢為咗方便佢生産/用家駁線, 佢內部D線係最終係會變番12345678的, 所以唔駛理佢，總之panel 嘅橙色要對番RJ45水晶頭嘅橙色，etc etc
就係咁

我就係跟工具上既COLOR CODE去入線
都唔得

我估都係入面條線問題

樓上有爸打叫我用界刀背去入
我都用左 免工具有羅C去上實 所以我都幾肯定無問題

拉過條線先算

多謝咁多位

我就係用依D,
我壓實左之後成個人企左上去黎壓實

上鑼絲個款應該要開咗皮先吧

唔撚係掛
意思係 入面果8條細線都要再界開D膠?

我見你個幅圖

個綠色connector 係要係頂上纙絲個款吧 ?

係咪咁款?

係呀 完全就係依隻
不過綠色果個好似開唔到出黎
下面有電路版+辣雞燒實左

只可以開羅C 下面入線
上面扭實 唔掉出黎

用刀仔將果8條線面D膠界走
再用金屬位放入去?

搞清楚先
一條LAN線, 面有膠 我已經界開左
露出8線細線,
依家連D細線既皮都要界開?

原來係鑼絲果隻, 好少見吓
依隻係要開皮

屌那星.................................
我真係柒到無朋友

收到! 今晚試

THX!!!!!

依隻多數係cat 5e
應該去唔到cat6 standard
起碼我冇見過

佢都寫到明係5E
淘個CAT6既夾頭落黎先

正如樓上師兄都有講，大部份RJ45係靠左右兩邊刀片，當你將條線一壓落去，刀片係將個皮壓穿，重而同裏面嘅銅線接觸，電路駁通

而綠色呢款， 佢係general purpose connector， 佢唔會有任何刀片幫你刺穿條皮, 所以你一定要開咗皮，露出銅線, 插入再收纙絲lock實
開皮唔駛開得多，插到幾入就開幾多就夠，用界刀開算

用pccw 就無依個問題

上面果隻我都有
依隻唔洗露銅線架MA?

我依家感受到啦
HKBN話上唔到網都收9我400蚊

屌雖然pccw 都差但會有善後服務師傳一定幫你搞.
利申 :員工

今晚試完再報告

屌 一個簡單問題複雜化
唔想再買野就用條正常上到網既上網線（平時一兩米果Ｄ）中間cut開佢 留低是旦一邊 另外果邊唔用唔駛理
裝修佬整錯果個水晶頭剪走，兩條線而家咪兩邊8條線芯外露既
兩邊都剪走2-3cm最外面層皮
用界刀細心將8條線芯層皮界開1.5cm左右，盡量唔好傷到金屬位等佢成條金屬線露出黎
兩邊一樣做法，cut好哂就色對色咁將兩邊金屬線打交叉咁轉埋一齊
將果1.5cm盡量有幾密就轉幾密，但唔好太大力整斷
整好哂就試下插電腦睇用唔用到
唔等就慢慢執，但你冇tester係難知邊條金屬線唔work
試到條線用到之後，用電線膠布將8條線接口分別封好
封好哂就再用膠布一次將8線封多次
盡量將果條整好既線固定某個位置唔好郁佢
到時你想用幾耐都唔會有問題

呢個方法用到既大前提係果條cut開既正常上網線同另外一邊（裝修佬搞既）係用同一個接線standard，即係樓上提到既T568A，T568B
唔識就試左T568B先，因為係現今最common既

利申：
當年我屋企裝修個裝修佬又係唔識拉條上網線去間房，廳同房既線冇連通要我自己用以上方法執返好
豆豆，骰仔一粒都冇用過，更唔好話辣雞
用左3年都冇事未斷過線

呢隻唔駛開皮
下面有八條槽, 槽入面左右各一刀片
你係上面入線後往下壓實, 刀片自然同線入面嘅銅接觸

唔知以上我up乜可以直接睇片

但係我試左唔得, 唔知係咪唔夠深

打線刀一Ｄ都唔好用
寧願用細一字批好過

果時冇預過個裝修佬唔識整上網線
廢事買辣雞所以就駁住算粗用
都仲去接近100Mbps，所以冇理佢照用落去

利申：屋企仲未行fiber

感覺要用Ｄ力先壓到把刀
不過有個好處係打線同時cut埋多餘既事囉

我建議一樣都唔好買
開線鉗係on 9 普通平咀鉗, 甚至介刀仲好用過佢
Tester 用一兩次, 而且噤近, 用他錶他都得
打線刀仲on 9 , 基本上係電話佬先用, 一係用刀片唔利果面, 一係另一種打骰仔嘅黃色好細把打線刀（香港都係幾蚊把）
Rj45 鉗, 依樣係好仆街嘅野, 基本上常用就買把靚野, 打一兩粒就買免工具, 大陸平價嘅垃圾質素鉗真仆街, 好嘅鉗打1000個頭可以一個事都冇, 仆街嘅鉗試過打3個衰1個, 係我手上掉落垃圾桶嘅鉗起碼5,6把

巴打你係咪做開拉線？
我冇玩到咁深入呀

tester一定必須
冇tester做cabling呢行要用meter試會試到你想死
仲有點試遠距離既connection?

而家講緊家用
我知你好熟cabling, 但而家只係打一條線
你日日打當然要tester, 你仲可能帶部 fluke 機
而且你工作需要先要用噤多工具, 一般人係唔係要花噤多無謂錢買依d 野為一條線

唔洗咁串既
我無求你幫手, 你唔滿意可以走
依個POST真係多你一個唔多
而且講咁耐, 都唔係你提起要切細線 係另一個USER提起
你先沖出黎講姐

死戇鳩仔

做乜話人戇鳩仔？

你上面果個應該唔係行network, 係行電話
行network 應該係行去patchbay 之後先patch 入switch
直入switch 應該係比較小型嘅network, 大多數都係要過 patchbay, 一來耐用d, 二來cable management方便好多

講到咁複雜既，唔係介開個皮根住跟返顏色塞入粒頭再用鉗鉗返實就搞掂了咩

唔明你up乜

唔關事
cat6中間多條十字膠only
顏色唔重要
最緊要兩邊對色

錯

佢係講緊認到RX同TX對調
但亂打唔會認到

多謝各位幫手
特別係話可以上黎幫我整 AND 提我免工具都要介膠果位BRO

經過1個鐘苦戰終於以CAT 6 速度上到網

宜家好少人肯咁有耐性去做trouble shooting，其實好多嘢唔係咁難嘅姐

太長無睇
點解唔得
因為係咪無開皮 入綠色扭羅絲度？

正常
一上門check就收

其實唔想做
不過做左一半無理由唔搞曬佢

一開始就裝修師傅打錯線
之後我用師傅既免工具唔得
最後我自己打免工具都唔得, 問完你地就知要8細線都拆皮
拆左就搞好

問左FD, PCCW, HGC都無依D問題
係HKBN先要收錢

嘩
你玩左咁多日

上網線入乜撚野牆呀？斷撚左點換？

好多日都唔得閒, 星期1買完試左唔得就放置PLAY

無啦啦點會斷? 就算斷左都係重新拉線姐
管就一開始已經係到

入得牆點解唔係駁長個插頭？你個師傅...

算啦, 佢都話左唔識
由佢

其實一開始我以為你會係免工具panel個面攪，因為攪個面照計最快又最平唔駛買嘢

後來睇吓睇吓我又覺得無乜可能線有事呱，因為早兩年我屋企裝修我都有幫手拉線，我一條喉串4條AMP Cat6，用成個人嘅重量拉都無事

2面都出事
1面打錯線, 1面D線入唔實
個師傅睇住免工具果面 以為RJ45果面都係一樣咁打
結果咪錯左

話撚左

d師博咁廢

整翻張speed test圖賀賀佢